英國研究：能從空氣採集人類DNA

人類的遺傳物質是DNA (Deoxyribose Nucleic Acid)，又名為脫氧核糖核酸，它的主要功能是資訊儲存，可傳遞遺傳的資訊。近日倫敦瑪麗女王大學的科學家研究發現，可從空氣中收集並檢測到動物和人類DNA，並表示這一發現可為法醫研究、人類學研究提供新技術，甚至有助於了解新冠病毒的傳播。

研究在《PeerJ》雜誌上的文章指，科研人員從養有裸鼴鼠的房間裏採集空氣樣本，及後以新技術發現可檢測到裸鼴鼠的DNA。他們甚至從空氣樣本中檢測出了人類DNA，這意味着該技術或能用於法醫採樣。倫敦瑪麗女王大學高級講師和文章第一作者 Elizabeth Clare 指出，據首次公佈的數據表明，可從空氣中收集動物的eDNA（即環境中有機DNA）。

Elizabeth Clare 續指，該技術除了用於動物研究，也可應在更廣泛領域，包括法醫學、人類學，甚至醫學領域，該項技術都有潛在價值，例如可幫助了解新冠肺炎等空氣傳播疾病如何傳播，也幫助我們在難以到達的地方，如洞穴對動物進行調查。

相關研究成果已發表於學術期刊《PeerJ》，題為《eDNAir: proof of concept that animal DNA can be collected from air sampling》（eDNAir：動物 DNA 可以從空氣樣本中收集的概念證明）。

英國研究再一次擴闊人類嘅想像力

Environmental DNA Can Be Pulled from the Air

A proof-of-concept study uses eDNA in the air to detect mammals, expanding the technique beyond aquatic sampling.

仆街

我可以隔空抽插

cia鳩up用黎呃鳩d犯既高科技
原來有實現既一日

可惜係英國研究

好彩唔係支那研究

過幾十年就會有研究證明

只要有個男人路過一個空間

之後有另一個女人路過果個空間

個女人就會懷孕

你個名

好彩係英國研究

念力屌閪不遠了

英國研究

隔空內射指日可待

英國研究、中國製造、南韓起源、台灣報導

支那一定又要用盡方法偷取呢項技術，因對支那來說以後控制支那人更方便！